1. Document Object Model - это вид HTML - документа со стороны браузера. Браузер, получая на вход HTML, строит модель (tree) из объектов, которыми являются теги HTML
а также текст (текстовые узлы) и комментарии верстальщика - это все объединяется в узлы (node), по типу содержимого. К содержимому узлов можно обратиться, получая, 
добавляя и динамически изменяя содежимое узлов, используя JavaScript.